國際援手 黎巴嫩當局須承諾展開獨立調查

法國總統馬克龍和美國總統特朗普等領袖，昨日參與聯合國支持的網上峯會，討論對黎巴嫩貝魯特港口爆炸後的重建和援助事宜。

負責主持峯會的是馬克龍，與會還包括中國、埃及、約旦、俄羅斯及沙地等國領袖都有出席，美國總統特朗普亦推文預告會出席：「人人都想幫忙！」至於與當地真主黨關係密切的伊朗，就沒有表明意願出席。馬克龍在會議開始時發言，指列強有責任支援黎巴嫩人民。「我們今日的任務是迅速、有效率地協調我們的援助，好能盡快送到黎巴嫩人手上。」他指提供援助的條件包括支持就大爆炸展開一個無黨派、可靠的獨立調查。

調查出黎隨時又係某強國既責任

咁快手，幾日就有獨立調查

要美帝的衛星圖像
死咁多人點都要交待

民主是個好東西